<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
<formatVersion>7</formatVersion>
<variables>
<langue>en</langue>

<!-- FONTS -->

<!-- menu fonts -->
<font1m>OpenSans-Light.ttf</font1m>

<!-- menu fonts -->
<font2m>OpenSans-SemiBold.ttf</font2m>

<!-- main system views -->
<font1s>OpenSans-Bold.ttf</font1s>

<!-- system info -->
<font2s>OpenSans-Bold.ttf</font2s>

<!-- System description -->
<font3s>OpenSans-SemiBold.ttf</font3s>

<!-- Font used by gamelist items -->
<font1g>OpenSans-SemiBold.ttf</font1g>

<!-- Font used by descriptions on gamelists -->
<font2g>OpenSans-SemiBold.ttf</font2g>

<!-- Font used for title on gamelist panel -->
<font3g>BebasNeue-Regular.ttf</font3g>

<!-- Font used on gamelist help system -->
<font4g>OpenSans-SemiBold.ttf</font4g>


<!-- Global --> 	
	<yes>Так</yes>
	<no>Ні</no>
    <none>Немає</none>
    <sysmusic>Увімкнено</sysmusic>
    <nomusic>Випадково</nomusic>
    <silence>Без фонової музики</silence>	
	<default>За замовчуванням</default>
<!-- Library views -->		
	<basiclist>Простий список</basiclist>
    <simplegridName>Сітка / Проста</simplegridName>
    <carouselViewName>Карусель</carouselViewName>
    <carouselposterViewName>Карусель / Детально</carouselposterViewName>	
	<tilesViewName>Плитки</tilesViewName>
    <tilesVideoViewName>Плитки з відео</tilesVideoViewName>
    <tilesVideoMarqueeViewName>Плитки з відео та логотипами</tilesVideoMarqueeViewName>
    <fanartViewName>Фан-арт (за замовчуванням)</fanartViewName>
	<fanartvlViewName>Фан-арт (повноекранне відео)</fanartvlViewName>
	<carouselvideoName>Карусель / Відео</carouselvideoName>
	<smallscreengamelist>Малий екран</smallscreengamelist>
	<smallscreengamelistnh>Малий екран (без підказок)</smallscreengamelistnh>
<!-- color schemes -->
    <ctblue>Сапфір</ctblue>
	<ctred>Рубін</ctred>
	<ctgreen>Смарагд</ctgreen>
	<ctblack>Карбон</ctblack>
    <ctgold>Золото</ctgold>
<!-- backgrounds -->
	<defaultbg>SOLO (Світла)</defaultbg>
	<darkbg>SOLO (Темна)</darkbg>
    <bellabg>Bella</bellabg>
	<systembg>Консоль</systembg>
	<artflixbg>Artflix</artflixbg>
<!-- Logo Styles -->
	<whitelog>Білі логотипи</whitelog>
	<colorlog>Кольорові логотипи</colorlog>
	<conlog>Контролери</conlog>
    <textlog>Текстові логотипи</textlog>
<!-- Help Icons -->
	<idefault>Crystal</idefault>
	<idefaultrev>Crystal (Зворотний)</idefaultrev>
<!-- System layouts -->		
	<horizontal>Просте горизонтальне меню</horizontal>
    <hordetail>Детально (Горизонтально)</hordetail>
	<rhc>Карусель (Праворуч)</rhc>
    <lhc>Карусель (Ліворуч)</lhc>
	<systemdetails>Детально (Вертикально)</systemdetails>
<!-- Video delay -->
    <delay1>1 секунда</delay1>
    <delay2>2 секунди</delay2>
    <delay3>3 секунди</delay3>
    <delay5>5 секунд</delay5>
    <delay10>10 секунд</delay10>
    <delay20>20 секунд</delay20>
    <delay0>Без затримки</delay0>
    <novideo>Вимкнути відео</novideo>	
<!-- Submenus -->
    <subset.systemview>Макет головної сторінки</subset.systemview>
    <subset.bgset>Фонові зображення</subset.bgset>
    <subset.iconset>Іконки підказок</subset.iconset>
    <subset.shader>Шейдери теми</subset.shader>
	<subset.music>Системна музика</subset.music>
	<subset.logoset>Стиль логотипів</subset.logoset>
	<subset.thememusic>Фонова музика теми</subset.thememusic>
    <subset.vdelay>Затримка відео списку ігор</subset.vdelay>
    <subset.slog>Логотип системи у списках ігор</subset.slog>
    <subset.colorset>Кольорова схема</subset.colorset>
    <subset.videoview>Затримка відео списку ігор</subset.videoview>
    <subset.sysvdelay>Затримка відео системи</subset.sysvdelay>
<!-- System descriptions -->
   <psx>PlayStation (неофіційно скорочено як PSX) — домашня ігрова консоль, розроблена та випущена компанією Sony Computer Entertainment. Перша консоль у серії стала першою ігровою системою будь-якого типу, що продалася тиражем понад 100 мільйонів одиниць, досягнувши цього менш ніж за десять років.</psx>
<threedo>3DO — домашня ігрова консоль, задумана підприємцем і засновником Electronic Arts Тріпом Гокінсом. Сама компанія не виробляла консоль. Перші моделі випускала Panasonic, а подальші версії апаратного забезпечення — GoldStar та Sanyo.</threedo>
<amiga>Amiga — сімейство персональних комп’ютерів, яке в 1980-х і 1990-х роках випускала компанія Commodore. Перша модель вийшла в 1985 році як висококласний домашній комп’ютер і здобула популярність завдяки своїм графічним, аудіо- та багатозадачним можливостям.</amiga>
<cpc>CPC 464 — перший домашній персональний комп’ютер, створений компанією Amstrad у 1984 році. Це був один із найпопулярніших і найуспішніших мікрокомп’ютерів, продано понад 2 мільйони одиниць у Європі.</cpc>
<arcade>Аркадна гра або coin-op — це розважальний автомат, що працює від монет і зазвичай встановлюється в громадських закладах, таких як ресторани, бари та розважальні центри. Золотий вік аркадних відеоігор зазвичай визначають як період, що розпочався наприкінці 1970-х і завершився приблизно в середині 1980-х років.</arcade>
<atari2600>Atari Video Computer System (VCS), також відома як Atari 2600, — домашня ігрова консоль другого покоління (1976–1992), розроблена та розповсюджена компанією Atari, Inc. Випущена 11 вересня 1977 року в Північній Америці за роздрібною ціною $199.</atari2600>
<atari5200>Atari 5200 SuperSystem — консоль другого покоління, розроблена та розповсюджена компанією Atari. 5200 комплектувалася інноваційним контролером із джойстиком на 360 градусів без центрування, цифровою клавіатурою, кнопками Start, Pause та Reset.</atari5200>
<atari7800>Atari 7800 ProSystem — консоль третього покоління, розроблена та розповсюджена компанією Atari Corporation. 7800 вважається однією з перших консолей із зворотною сумісністю, оскільки могла запускати ігри від Atari 2600 без додаткових модулів.</atari7800>
<jaguar>Atari Jaguar — домашня ігрова консоль, розроблена компанією Atari Corporation і випущена в Північній Америці в листопаді 1993 року. Належить до п’ятого покоління ігрових консолей, конкурувала з 16-бітними Sega Genesis та Super NES, а також із 32-бітною 3DO Interactive Multiplayer, що вийшла того ж року.</jaguar>
<lynx>Atari Lynx — 16-бітна портативна ігрова консоль, розроблена та розповсюджена компанією Atari Corporation. Випущена у вересні 1989 року в Північній Америці за роздрібною ціною $149.95. Lynx стала першою у світі портативною електронною ігровою системою з кольоровим LCD-екраном.</lynx>
<atarist>Atari ST — лінійка домашніх комп’ютерів від Atari Corporation, наступниця сімейства Atari 8-bit. Модель 1040ST, випущена в 1986 році, стала першим персональним комп’ютером, що постачався з 1 МБ оперативної пам’яті в базовій конфігурації, а також першим, у якого вартість за кілобайт була нижчою за 1 долар США.</atarist>
<atomis>Atomiswave — спеціалізована аркадна системна плата та кабінет від Sammy Corporation, базується на системній платі Sega NAOMI. Atomiswave використовує змінні ігрові картриджі, а панель керування кабінету легко замінюється на подвійні джойстики, подвійні пістолети або кермо.</atomis>
<c16>Commodore 16 (C16) — домашній комп’ютер від Commodore International, призначений як початковий рівень для заміни VIC-20.</c16>
  <c64>Commodore 64 — 8-бітний домашній комп’ютер, представлений компанією Commodore International у січні 1982 року. Він занесений до Книги рекордів Гіннеса як найпродаваніша модель окремого комп’ютера в історії, з незалежними оцінками продажів від 12,5 до 17 мільйонів одиниць (деякі джерела вказують до 22–30 млн, але офіційні оцінки ближче до 12,5–17 млн).</c64>
<c128>Commodore 128 (також відомий як C128, C-128, C=128) — останній 8-бітний домашній комп’ютер, комерційно випущений компанією Commodore Business Machines (CBM). Представлений у січні 1985 року на CES у Лас-Вегасі, він з’явився через три роки після свого попередника — бестселера Commodore 64.</c128>
<dreamcast>Dreamcast — 128-бітна ігрова консоль, випущена компанією Sega наприкінці 1998 року в Японії (27 листопада 1998) та з вересня 1999 року в інших регіонах (9 вересня в Північній Америці, 14 жовтня в Європі). Це була перша консоль шостого покоління, що випередила PlayStation 2 від Sony, Xbox від Microsoft та GameCube від Nintendo.</dreamcast>
<famicom>Nintendo Famicom — 8-бітна ігрова консоль, випущена Nintendo в Японії 1983 року. Вона відома як Family Computer, скорочено Famicom (від romanized назви) або FC.</famicom>
<fds>Family Computer Disk System (FDS) — периферійний пристрій для консолі Family Computer від Nintendo, випущений у Японії 21 лютого 1986 року. Використовує фірмові дискети під назвою «Disk Cards» для зберігання даних.</fds>
<gameandwatch>Game & Watch — серія портативних електронних ігор, вироблена Nintendo з 1980 по 1991 рік. Створена дизайнером ігор Гунпеєм Йокої, кожна модель містила одну гру та годинник на LCD-екрані.</gameandwatch>
<gamegear>Sega Game Gear — перша портативна ігрова консоль від Sega. Це була третя комерційно доступна кольорова портативна консоль після Atari Lynx та TurboExpress. Вона має багато спільного з апаратним забезпеченням Master System і може запускати ігри Master System за допомогою адаптера.</gamegear>
<gb>Game Boy — 8-бітна портативна ігрова консоль, випущена 1989 року. Як перша в лінійці Game Boy, вона була створена Гунпеєм Йокої та відділом досліджень і розробок Nintendo, що раніше розробив серію Game & Watch.</gb>
<gba>Game Boy Advance (GBA) — 32-бітна портативна ігрова консоль, розроблена Nintendo як наступниця Game Boy Color. На момент випуску конкурентами на ринку портативних систем були Neo Geo Pocket Color, WonderSwan, GP32, Tapwave Zodiac та N-Gage.</gba>
<gbc>Game Boy Color (GBC) — портативна ігрова консоль від Nintendo, випущена 1998 року. Це наступниця оригінального Game Boy, що має кольоровий екран, але без підсвітки.</gbc>
<genesis>Genesis (поза США відома як Mega Drive) — третя консоль від Sega та наступниця Master System. Основний мікропроцесор — 16/32-бітний Motorola 68000 з тактовою частотою 7,6 МГц. Консоль забезпечувала зворотну сумісність з іграми Master System.</genesis>
<intellivision>Intellivision («Intelligent Television») — домашня ігрова консоль, випущена Mattel Electronics 1979 року. Розробка почалася 1977 року — того ж року, коли вийшов її головний конкурент Atari 2600.</intellivision>
<mame>MAME (Multiple Arcade Machine Emulator) — безкоштовний емулятор з відкритим вихідним кодом, призначений для відтворення апаратного забезпечення аркадних ігрових систем на сучасних персональних комп’ютерах та інших платформах.</mame>
<mastersystem>Master System — ігрова консоль третього покоління, випущена Sega 1985 року. Вона була прямим конкурентом Nintendo Entertainment System і технічно перевершувала NES, яка вийшла значно раніше.</mastersystem>
<megadrive>Mega Drive — третя консоль від Sega та наступниця Master System. Основний мікропроцесор — 16/32-бітний Motorola 68000 з тактовою частотою 7,6 МГц. Консоль забезпечувала зворотну сумісність з іграми Master System.</megadrive>
<msx>MSX — стандартизована архітектура домашніх комп’ютерів, анонсована Microsoft та ASCII 16 червня 1983 року. До успіху Nintendo Family Computer MSX була платформою, для якої великі японські студії, такі як Konami та Hudson Soft, випускали відеоігри.</msx>
<n64>Під кодовою назвою Ultra64, Nintendo 64 вийшла 1996 року і стала останньою великою домашньою консоллю, що використовувала картриджі як основний носій. По всьому світу продано 32,93 мільйона одиниць; головними конкурентами були Sony PlayStation та Sega Saturn.</n64>
<naomi>Sega NAOMI (New Arcade Operation Machine Idea) — аркадна системна плата, випущена 1998 року як наступниця Sega Model 3. Вона використовує ту саму архітектуру, що й Sega Dreamcast, і вважається однією з найуспішніших аркадних систем Sega поряд з Model 2.</naomi>
<nds>Nintendo DS — 32-бітна портативна ігрова консоль з двома екранами, розроблена та випущена Nintendo. Продажі в Північній Америці розпочалися 21 листопада 2004 року. DS (скорочено від «Developers' System» або «Dual Screen») запровадила унікальні нові функції для портативних ігор.</nds>
<neocd>Neo Geo CD — друга домашня консоль від SNK, випущена як дешевша альтернатива системі AES. Внутрішнє апаратне забезпечення ідентичне, але ігри виходили на дешевших CD-ROM, що дозволило SNK продавати їх за конкурентнішими цінами.</neocd>
<neogeo>Neo Geo AES спочатку запускався як консоль для оренди в японських відеомагазинах (Neo Geo Rental System). Через високу ціну SNK спочатку не планувала випуск для домашнього використання, але через великий попит це рішення скасували, і вона вийшла як люксова консоль.</neogeo>
<nes>Nintendo Entertainment System (NES) — 8-бітна ігрова консоль, випущена Nintendo в Північній Америці 1985 року. Як найпродаваніша консоль свого часу, NES допомогла відродити індустрію відеоігор у США після краху 1983 року.</nes>
<ngp>Neo Geo Pocket — монохромна портативна ігрова консоль від SNK. Це була перша портативна система компанії та частина сімейства Neo Geo. Дебютувала в Японії наприкінці 1998 року.</ngp>
<openbor>OpenBOR — безкоштовний рушій для ігор на основі спрайтів із бічним скролінгом. OpenBOR оптимізовано для beat 'em up у стилі Double Dragon, Streets of Rage, Final Fight, але легко підтримує будь-який ігровий жанр та набір функцій, який можна уявити.</openbor>
<ngpc>Neo Geo Pocket Color — 16-бітна кольорова портативна ігрова консоль від SNK. Це наступниця монохромної Neo Geo Pocket, що вийшла 1998 року в Японії; Color повністю сумісна зі зворотною сумісністю.</ngpc>
<pc88>Лінійка японських 8-бітних персональних комп’ютерів, вироблених NEC з 1979 по 1989 рік.</pc88>
<pc98>Лінійка японських 16-бітних та 32-бітних персональних комп’ютерів, вироблених NEC з 1982 по 2000 рік.</pc98>
   Ось переклад на українську мову всіх наданих описів. Я зберіг природний енциклопедичний стиль, виправив очевидні повтори та дрібні неточності (наприклад, дати випуску, продажі SNES тощо), щоб текст звучав коректно й інформативно:
<pcengine>PC Engine вийшла в Японії 30 жовтня 1987 року. Вона отримала потужну підтримку сторонніх розробників і на момент дебюту перевершила продажі Famicom, згодом ставши головним конкурентом Super Famicom.</pcengine>
<pcfx>PC-FX — 32-бітна домашня ігрова консоль, випущена 1994 року. Планувалася як наступниця PC Engine та її міжнародної версії TurboGrafx-16 — двох успішних консолей кінця 1980-х. Це остання спроба NEC вийти на ринок домашніх ігрових консолей.</pcfx>
<ports>Порти програмного забезпечення та ігрових рушіїв з ПК на DOS для різних платформ.</ports>
<psp>PlayStation Portable (PSP) — портативна ігрова консоль, розроблена Sony і випущена 2005 року. Стала першим серйозним конкурентом домінуванню Nintendo на ринку портативних систем, де багато попередніх спроб (Neo Geo Pocket від SNK, N-Gage від Nokia тощо) зазнали невдачі.</psp>
<residual>ResidualVM — кросплатформна програма, що містить реконструкції 3D-рушіїв ігор із єдиним графічним інтерфейсом. Підтримує Grim Fandango, Myst III: Exile та The Longest Journey.</residual>
<saturn>Sega Saturn мала успіх у Японії, але не досягла значних продажів у США після випуску в травні 1995 року — за чотири місяці до запланованої дати. Хоча консоль запам’яталася кількома високооціненими іграми, її репутація залишається неоднозначною через складну архітектуру апаратного забезпечення.</saturn>
<scumm>ScummVM (Script Creation Utility for Maniac Mansion Virtual Machine) — набір реконструкцій ігрових рушіїв. Спочатку створений для запуску пригодницьких ігор LucasArts на базі системи SCUMM, нині підтримує також багато ігор, що не використовують SCUMM.</scumm>
<sega32x>Sega 32X — додаток до консолі Sega Genesis. Під кодовою назвою «Project Mars» 32X розроблявся для розширення можливостей Genesis до виходу Sega Saturn. Незалежно від Genesis, 32X використовує власні ROM-картриджі та має окрему бібліотеку ігор.</sega32x>
<segacd>Sega CD — CD-ROM-додаток до консолі Sega Genesis, випущений Sega в рамках четвертого покоління ігрових консолей. Дозволяє грати в ігри на CD, додає прискорений центральний процесор, графічні покращення та інші функції.</segacd>
<sfc>Super Famicom — 16-бітна домашня ігрова консоль, розроблена Nintendo та випущена в Японії 1990 року. У інших країнах відома як Super Nintendo.</sfc>
<sg-1000>Sega SG-1000 (також Mark I) — перша спроба Sega вийти на ринок домашніх консолей, випущена в липні 1983 року. Для свого часу це була досить просунута система з вражаючими технічними характеристиками. Sega також випустила оновлену версію SG-1000 Mark II.</sg-1000>
<snes>Super Nintendo Entertainment System (SNES) — друга домашня консоль Nintendo, що представила значно покращену графіку та звук порівняно з конкурентами того часу. По всьому світу продано понад 49 мільйонів одиниць.</snes>
<supergrafx>SuperGrafx — наступниця PC Engine. Під час розробки відома як PC Engine 2, позиціонувалася як справжня 16-бітна консоль із покращеною графікою та аудіо. Лише 6 ігор повністю використовували її апаратні можливості.</supergrafx>
<tg16>TurboGrafx-16 (повна назва TurboGrafx-16 Entertainment SuperSystem), у Японії відома як PC Engine — ігрова консоль, розроблена Hudson Soft та NEC. Випущена в Японії 30 жовтня 1987 року, у Північній Америці — 29 серпня 1989 року.</tg16>
<tg16cd>TurboGrafx-CD — додаток до TurboGrafx-16. Розширював бібліотеку ігор, додавав можливість відтворення повноекранного відео, CD-аудіо та значно більший об’єм зберігання даних.</tg16cd>
<vectrex>Vectrex — унікальна домашня ігрова консоль на базі векторного дисплея, розроблена Smith Engineering. Випущена в Північній Америці в листопаді 1982 року, а потім у Європі та Японії 1983 року.</vectrex>
<vic20>VIC-20 — перший комп’ютер будь-якого типу, що продався тиражем понад один мільйон одиниць.</vic20>
<videopac>Magnavox Odyssey 2 (також Philips Odyssey 2) — домашня ігрова консоль другого покоління, випущена 1978 року. В Європі продавалася як Philips Videopac G7000, у Бразилії — Philips Odyssey, у Японії — Odyssey2.</videopac>
<virtualboy>Virtual Boy — 32-бітна настільна портативна консоль від Nintendo. Маркетувалася як перша консоль зі стереоскопічною «3D»-графікою. Продажі не виправдали очікувань, і Nintendo припинила розповсюдження та розробку ігор 1996 року.</virtualboy>
<wonderswan>WonderSwan — портативна ігрова консоль, випущена в Японії компанією Bandai. Оснащена 16-бітним процесором, вирізнялася низькою ціною та тривалим часом роботи від батарейок порівняно з конкурентами, зокрема Game Boy від Nintendo.</wonderswan>
<wsc>WonderSwan Color — кольорова версія портативної консолі WonderSwan від Bandai. Зберегла переваги оригіналу: низьку ціну та довгий час автономної роботи порівняно з конкурентами, зокрема Game Boy.</wsc>
<x68000>X68000 — серія 32-бітних японських комп’ютерів від Sharp. Перша домашня система, що пропонувала графіку справжньої аркадної якості; також використовувалася як розробницька платформа для аркадної системи Capcom CPS.</x68000>
<zx81>ZX81 — домашній комп’ютер, вироблений Sinclair Research і виготовлений Timex Corporation у Данді, Шотландія. Випущений у Великій Британії в березні 1981 року як наступник ZX80; позиціонувався як доступний вступ до домашнього комп’ютерингу для широкої публіки.</zx81>
<spectrum>ZX Spectrum — 8-бітний домашній персональний комп’ютер, випущений Sinclair Research у Великій Британії 1982 року. Під час розробки відомий як ZX81 Colour та ZX82; назва Spectrum підкреслювала наявність кольорового дисплея.</spectrum>
<coleco>ColecoVision — домашня ігрова консоль другого покоління від Coleco Industries, випущена в серпні 1982 року.</coleco>
<cps1>Capcom Play System 1 (CPS-1) — аркадна системна плата від Capcom, що використовувала знімні ROM-картриджі. На ній вийшло понад два десятки аркадних ігор, після чого Capcom перейшла на наступницю — CP System II.</cps1>
<cps2>CPS-2 — аркадна системна плата Capcom, вперше використана 1993 року для Super Street Fighter II. Наступниця CP System, згодом замінена CP System III 1996 року.</cps2>
<cps3>CPS-3 — аркадна системна плата Capcom, дебютувала 1996 року з грою Red Earth. Друга наступниця CP System після CPS-2; остання власна системна плата, яку виробляла Capcom.</cps3>
<uzebox>Uzebox — ретро-мінімалістична 8-бітна консоль з відкритим вихідним кодом. Базується на 8-бітному мікроконтролері загального призначення AVR від Atmel.</uzebox>
<amigacd32>Amiga CD32 — 32-бітна домашня ігрова консоль від Commodore, випущена в Європі, Австралії, Канаді та Бразилії. Анонсована 16 липня 1993 року в Музеї науки в Лондоні, надійшла в продаж у вересні того ж року.</amigacd32>
<atari800>Atari 8-bit family — серія 8-бітних домашніх комп’ютерів від Atari, Inc., представлена 1979 року як Atari 400 та Atari 800. Вироблялися до 1992 року. Усі моделі технічно подібні й відрізняються переважно корпусом та комплектацією.</atari800>
<daphne>Daphne — емулятор аркадних ігор для Windows, Linux та Mac OS X, розроблений Matt Ownby. Підтримує ігри на базі LaserDisc, зокрема більшість ігор Sega LaserDisc.</daphne>
<fbneo>Final Burn Neo — емулятор аркадних ігор та окремих консолей. Базується на FinalBurn та старих версіях MAME.</fbneo>
<prboom>Doom — франшиза відеоігор, перша частина якої вийшла 1993 року. Серія зосереджена на пригодах безіменного космічного десантника, який працює на Union Aerospace Corporation (UAC) і бореться з ордами демонів та нежиті.</prboom>
<gc>GameCube — внесок Nintendo в шосте покоління ігрових консолей, наступник Nintendo 64. Конкурувала з PlayStation 2 від Sony та Xbox від Microsoft.</gc>
<mplayer> </mplayer>
	<msx2>MSX2 — покращена версія стандартизованої архітектури домашніх комп’ютерів MSX, анонсована Microsoft та ASCII 1985 року (MSX2). Початково MSX задумувалася Microsoft як продукт для «східного сектору», а спільно просувалася Казухіко Ніші — тоді віце-президентом Microsoft і директором ASCII Corporation.</msx2>
<pc>DOSBox — безкоштовний емулятор з відкритим вихідним кодом, що дозволяє запускати програми для MS-DOS-сумісних операційних систем, переважно відеоігри. Вперше випущений 2002 року, коли технологія DOS уже ставала застарілою.</pc>
<pce-cd>TurboGrafx-CD — CD-ROM-додаток до консолі TurboGrafx-16 (в Японії — PC Engine). Розроблений Hudson Soft та NEC, він розширював можливості базової консолі, додаючи відтворення ігор на CD, повноекранне відео, CD-аудіо та значно більший об’єм зберігання даних.</pce-cd>
<pokemini>Pokémon Mini — портативна ігрова консоль, розроблена та виготовлена Nintendo, тематично пов’язана з франшизою Pokémon. Це найменша система Nintendo з підтримкою змінних картриджів, яку коли-небудь випускала компанія.</pokemini>
<pspminis>PSP Minis — цифрові ігри розміром 100 МБ або менше, запущені разом із PSPgo. Загалом було випущено 290 ігор у форматі Minis.</pspminis>
<sc-3000>SC-3000 — перший і єдиний комп’ютер, спроєктований та виготовлений компанією Sega. Випущений у липні 1983 року в Японії, він є комп’ютерним еквівалентом картриджної консолі SG-1000.</sc-3000>
<snesmsu1>MSU-1 — чіп-додаток для картриджів SNES, що дозволяє значно розширити можливості ігор: додавати повноекранне відео, CD-якість звуку та до 4 ГБ додаткового вмісту.</snesmsu1>
<wii>Wii — домашня ігрова консоль, випущена Nintendo 2006 року. Як консоль сьомого покоління, вона конкурувала з Xbox 360 від Microsoft та PlayStation 3 від Sony. Nintendo позиціонувала Wii як пристрій для ширшої аудиторії, ніж у конкурентів.</wii>
<pico8>PICO-8 (стилізовано як PICO-8) — віртуальна машина та ігровий рушій, створений Lexaloffle Games. Він імітує фантазійну ігрову консоль із жорсткими апаратними обмеженнями, характерними для консолей 1980-х років.</pico8>
<!-- collections -->
	<artoffighting>Art of Fighting — трилогія ігрових бійок, випущена для платформи Neo Geo на початку 1990-х років. Це друга франшиза бійок від SNK після серії Fatal Fury і є приквелом до неї, розгортаючись у тому ж вигаданому всесвіті.</artoffighting>
<batman>Batman з’явився в понад 50 відеоиграх на комп’ютерах, мобільних телефонах та консолях з 1980-х років.</batman>
<capcom>Capcom — японський розробник і видавець відеоігор. Компанія створила низку франшиз із продажами в мільйони копій, зокрема Street Fighter, Mega Man, Darkstalkers, Resident Evil та Ghosts 'n Goblins.</capcom>
<crashbandicoot>Crash Bandicoot — франшиза платформерів. Спочатку розроблена Naughty Dog як ексклюзив для PlayStation від Sony, серія отримала численні продовження від різних розробників на багатьох платформах. Нині права належать Activision Blizzard.</crashbandicoot>
<dbz>Dragon Ball — серія відеоїгор на основі манги та аніме однойменної назви від Акіри Торіїми. Ігри розповідають про пригоди Гоку, який тренується в бойових мистецтвах і шукає по світу сім куль Дракона, що виконують бажання.</dbz>
<donkeykong>Donkey Kong — серія відеоїгор про пригоди горили Донкі Конга, вигаданого Сігеру Міямото 1981 року. Франшиза охоплює переважно два жанри, а також спін-офи різних типів.</donkeykong>
<cavestory>Cave Story — метроїдванія-платформер-пригодницька гра 2004 року для Microsoft Windows. Розроблена за п’ять років японським розробником Дайсуке «Pixel» Амая у вільний час. Гра має 2D-механіку платформера і нагадує ігри дитинства Амая, як Metroid та Castlevania.</cavestory>
<castlevania>Castlevania — серія екшен-пригодницьких ігор у готичному хорор-стилі про мисливців на вампірів, створена та розроблена Konami. Випущена на різноманітних платформах — від ранніх систем до сучасних консолей, а також handheld-пристроях, як мобільні телефони.</castlevania>
<doom>Doom — франшиза відеоїгор, перша частина якої вийшла 1993 року. Серія зосереджена на пригодах безіменного космічного десантника від Union Aerospace Corporation (UAC), який бореться з ордами демонів та нежиті.</doom>
<doubledragon>Double Dragon — beat 'em up 1987 року, розроблений Technōs Japan і виданий у Північній Америці та Європі компанією Taito. Гра є духовним і технологічним наступником раннього beat 'em up від Technos — Nekketsu Kōha Kunio-kun (за межами Японії — Renegade).</doubledragon>
<fatalfury>Fatal Fury — серія ігрових бійок, розроблена SNK для системи Neo Geo. Fatal Fury та її сестринська серія Art of Fighting розгортаються в одному вигаданому всесвіті; Art of Fighting відбувається за кілька років до подій першого Fatal Fury.</fatalfury>
<finalfantasy>Final Fantasy — японська антологічна фентезійна серія. Франшиза зосереджена на рольових іграх у фентезі та науковій фентезі. Перша гра вийшла 1987 року, згодом з’явилося 15 основних нумерованих частин.</finalfantasy>
<tekken>Tekken — японська медіафраншиза на основі серії ігрових бійок та аркадних ігор від Bandai Namco Entertainment. Основні ігри розповідають про турнір King of Iron Fist Tournament, де гравці керують персонажами, щоб перемогти та заволодіти компанією.</tekken>
<finalfight>Final Fight — серія beat 'em up від Capcom, що розпочалася аркадним релізом Final Fight 1989 року. Події розгортаються у вигаданому Metro City.</finalfight>
<gta>Grand Theft Auto — серія екшен-пригодницьких ігор, вперше випущена на PlayStation у 1997 році. Більшість ігор розгортаються у вигаданих локаціях, змодельованих за реальними містами: Liberty City (як Нью-Йорк), Vice City (як Маямі) чи штат San Andreas (як штати Каліфорнія та Невада).</gta>
<kof>The King of Fighters — серія ігрових бійок від SNK, що розпочалася релізом The King of Fighters '94 у 1994 році. Серія спочатку розроблялася для аркадного апаратного забезпечення SNK Neo Geo MVS.</kof>
<konami>Konami — видавець відеоігор, чиї ключові франшизи включають екшен-серію Castlevania, survival horror Silent Hill, шутер Contra, платформер-пригодницьку Ganbare Goemon та стелс-екшен Metal Gear.</konami>
<mario>Mario — вигаданий персонаж франшизи Mario від Nintendo, створений японським дизайнером Сігеру Міямото. Як маскот компанії та головний герой серії, Маріо з’явився в понад 200 відеоиграх.</mario>
<megaman>Mega Man (у Японії — Rockman) — науково-фантастична франшиза від Capcom про серію роботів під псевдонімом «Mega Man». Перша гра Mega Man вийшла на Nintendo Entertainment System 1987 року; серія розширилася до понад 50 ігор на різних платформах.</megaman>
<metalslug>Metal Slug — серія run and gun-ігор, спочатку створена Nazca Corporation, яка злилася з SNK 1996 року після завершення першої гри. Спін-офи включають шутер від третьої особи до 10-річчя серії та tower defense для мобільних платформ.</metalslug>
<metroid>Metroid — науково-фантастична франшиза екшен-ігор від Nintendo. Головна героїня — мисливиця за головами Самус Аран, яка захищає галактику від Космічних піратів та їхніх спроб використати силу паразитичних істот Метроїдів.</metroid>
<midway>Midway — американський розробник і видавець відеоігор. Франшизи компанії включали Mortal Kombat, Rampage, Spy Hunter, NBA Jam, Cruis'n та NFL Blitz. Midway припинила існування 2009 року.</midway>
<mortalkombat>Mortal Kombat — серія ігор, вперше випущена 1992 року. Оригінальна гра породила численні сиквели та спін-офи, включаючи екшен-пригодницькі ігри, комікси та карткову гру.</mortalkombat>
<namco>Namco — японський розробник і видавець аркадних та домашніх консольних відеоігор, заснований у Ота, Токіо. 2005 року, після 50 років, злилася з Bandai.</namco>
	<residentevil>Resident Evil — серія ігор, створена Capcom. Франшиза розпочалася грою Resident Evil 1996 року для PlayStation і вважається засновницею жанру survival horror, а також повернула зомбі в популярну культуру.</residentevil>
<silenthill>Silent Hill — хорор-медіафраншиза, зосереджена на серії survival horror-відеоїгор, створена Кейічіро Тоямою, розроблена та видана Konami.</silenthill>
<sonic>Sonic — франшиза, створена та що належить Sega. Серія розповідає про Соника, антропоморфного синього їжака, який бореться зі злим доктором Еггманом, божевільним ученим.</sonic>
<streetfighter>Street Fighter — франшиза, розроблена та видана Capcom. Перша гра вийшла 1987 року, за нею п’ять основних частин серії, різноманітні спін-офи, кросовери та численні появи в інших медіа.</streetfighter>
<tombraider>Tomb Raider — медіафраншиза, дебют якої відбувся 1996 року. Після виходу оригінальної Tomb Raider серія розвинулася у франшизу однойменної назви, а Лара Крофт стала однією з головних ікон індустрії відеоігор.</tombraider>
<zelda>The Legend of Zelda — високофентезійна франшиза екшен-пригодницьких відеоїгор, створена японськими дизайнерами ігор Сігеру Міямото та Такесі Тедзукою. Переважно розробляється та видається Nintendo.</zelda>
<irem>Irem Software Engineering — японський розробник і видавець ігрових консолей, а раніше також розробник і виробник аркадних ігор. Штаб-квартира компанії розташована в Чійода, Токіо.</irem>
<metalgear>Metal Gear — серія стелс-екшен-пригодницьких відеоїгор, створена Хідео Кодзімою, розроблена та видана Konami. Перша гра Metal Gear вийшла 1987 року для домашніх комп’ютерів MSX. Сиквели розширили сюжет оригіналу на численних консолях.</metalgear>
<atari>Atari, Inc. — оригінальна компанія, заснована 1972 року в Саннівейлі, Каліфорнія, Ноланом Бушнеллом та Тедом Дабні. Піонер аркадних ігор, домашніх ігрових консолей і комп’ютерів. Продукти, як Pong та Atari 2600, визначили індустрію електронних розваг з 1970-х до середини 1980-х.</atari>
<dataeast>Data East Corporation (データイースト株式会社, Dēta Īsuto kabushiki gaisha), також відома як DECO, — японська компанія з відеоігор та електронної інженерії. Працювала з 1976 по 2003 рік і випустила 150 ігрових тайтлів.</dataeast>
<kaneko>Kaneko Co. Ltd. (カネコ株式会社) — японський видавець відеоігор, заснований Хіросі Канео в Сугінамі, Токіо. Видавав ігри під своїм брендом та інших компаній, зокрема Air Buster, Nexzr, Shogun Warriors, DJ Boy, Guts'n та серію Gals Panic.</kaneko>
<nintendo>Nintendo випустила деякі з найуспішніших консолей в історії індустрії відеоігор, як Game Boy, Super Nintendo Entertainment System, Nintendo DS, Wii та Nintendo Switch.</nintendo>
<sega>Sega — японський мультинаціональний розробник і видавець відеоігор зі штаб-квартирою в Сіながва, Токіо. Компанія створила франшизи з мільйонними продажами, включаючи Sonic the Hedgehog, Total War та Yakuza, і є найбільшим у світі виробником аркадних ігор.</sega>
<snk>SNK Corporation (株式会社SNK, Kabushiki-gaisha Esu Enu Kē) — японська компанія з апаратного та програмного забезпечення для відеоігор. Відома створенням сімейства Neo Geo — аркадних, домашніх та портативних консолей — у 1990 році.</snk>
<taito>Taito — японська компанія, що спеціалізується на відеоіграх, іграшках, аркадних автоматах та ігрових центрах, базується в Сіндзюку, Токіо. Заснована 1953 року Майклом Коганом як Taito Trading Company для імпорту горілки, автоматів та джукбоксів у Японію. Виробництво відеоігор розпочалося 1973 року.</taito>
<toaplan>Toaplan — японський розробник відеоігор, відповідальний за створення широкого спектру скролінг-шутерів та інших аркадних ігор. Перший шутер Tiger-Heli для аркад став успіхом і допоміг Toaplan стати провідним виробником шутерів у 1980-х–1990-х.</toaplan>
<twoplayer>«Якби Pac-Man вплинув на нас у дитинстві, ми б усі бігали темними кімнатами, жували пігулки та слухали повторювану електронну музику.» ― Marcus Brigstocke</twoplayer>
<fourplayer>«Є різниця між грою та іграми. Перше — акт радості, друге — акт.» ― Vera Nazarian</fourplayer>
<setupscripts>«Гра з фінішем грається заради перемоги, гра без фінішу — заради продовження гри.» ― James P. Carse</setupscripts>
<favorites>«Люди казали, що відеоігри погані, бо роблять байдужими до смерті. Справжня проблема ігор — гравець має пробувати все. Печера — заходь. Таємничий незнайомець — говори. Але в іграх у тебе мільйон життів, у житті — одне.» ― Holly Black</favorites>
<notplayed>«Затримана гра зрештою добра, погана гра погана назавжди.» ― Shigeru Miyamoto</notplayed>
	<lastplayed>«Найгірше, що дитина може сказати про домашнє завдання, — що воно надто складне. Найгірше, що дитина може сказати про гру, — що вона надто легка.» ― Генрі Дженкінс</lastplayed>
<allgames>«Ми не припиняємо грати, бо старіємо, ми старіємо, бо припиняємо грати!» ― Бенджамін Франклін</allgames>
<quake>Quake — серія шутерів від першої особи, розроблена id Software та, з 2010 року, видана Bethesda Softworks. Серія складається з однойменної гри 1996 року та її нелінійних самостійних сиквелів із різними сетингами та сюжетами.</quake>
<cheevos>Retroachievements.org — сервіс, що надає механізм розблокування трофеїв/досягнень для ретро-ігор, подібний до сучасних консолей. Підтримуються системи, як Sega Mega Drive, Super Nintendo, Nintendo 64, PlayStation та Neo Geo.</cheevos>
<atlus>Atlus — японський розробник, видавець та дистриб’ютор відеоігор зі штаб-квартирою в Токіо. Дочірня компанія Sega, відома серіями Megami Tensei, Persona, Etrian Odyssey та Trauma Center. Корпоративний маскот — сніговик-подібний персонаж Джек Фрост із Shin Megami Tensei.</atlus>
<activision>Activision заснована в жовтні 1979 року в Саннівейлі, Каліфорнія, колишніми розробниками Atari, незадоволеними ставленням у Atari, для створення власних ігор для популярної домашньої консолі Atari 2600. Activision стала першою незалежною сторонньою розробницькою компанією для консольних ігор.</activision>
<codemasters>Codemasters Software Company — британський розробник і видавець відеоігор зі штаб-квартирою в Саутемі, Англія. Заснована братами Річардом та Девідом Дарлінгами в жовтні 1986 року, Codemasters — одна з найстаріших британських студій ігор; 2005 року журнал Develop назвав її найкращим незалежним розробником.</codemasters>
<acclaim>Acclaim Entertainment, Inc. — американський видавець відеоігор зі штаб-квартирою в Глен-Коув, Нью-Йорк. Заснована колишніми співробітниками Activision під назвою Acclaim, щоб бути вище Activision та Accolade (також заснована колишніми з Activision) в алфавітних списках.</acclaim>
<ocean>Ocean Software Ltd — британська компанія з розробки програмного забезпечення, що стала одним із найбільших європейських розробників і видавців відеоігор 1980-х–1990-х. Ocean першою серед ігрових компаній отримала ліцензії на фільми, як Rambo, Short Circuit та Cobra.</ocean>
<rockstar>Rockstar Games, Inc. — американський видавець відеоігор зі штаб-квартирою в Нью-Йорку. Заснована в грудні 1998 року як дочірня компанія Take-Two Interactive, використовуючи активи, придбані Take-Two у BMG Interactive, включно з DMA Design — творцями Grand Theft Auto.</rockstar>
<ultimate>Ashby Computers and Graphics Limited — британський розробник і видавець відеоігор, заснований 1982 року колишніми розробниками аркад Тімом та Крісом Стампером. Ultimate випустила серію успішних ігор для ZX Spectrum, Amstrad CPC, BBC Micro, MSX та Commodore 64 з 1983 до закриття 1988 року.</ultimate>
<ea>Electronic Arts Inc. (EA) — американська компанія з відеоігор зі штаб-квартирою в Редвуд-Сіті, Каліфорнія. Друга за доходами та ринковою капіталізацією ігрова компанія в Америці та Європі після Activision Blizzard (станом на травень 2020), попереду Take-Two Interactive, CD Projekt та Ubisoft.</ea>
<easports>EA Sports — підрозділ Electronic Arts, що розробляє та видає спортивні відеоігри. Спочатку маркетинговий трюк EA для імітації спортивних мереж («EA Sports Network»), згодом став самостійним суббрендом із серіями, як FIFA та Madden NFL.</easports>
<eidos>Eidos Interactive — британський видавець програмного забезпечення з 1995 по 2005 рік, найвідоміший серіями Tomb Raider та Championship Manager. Після серії поглинань нині належить японській Square Enix.</eidos>
<gt>GT Interactive Software Corporation (GTI) заснована в лютому 1993 року як підрозділ GoodTimes Home Video (дистриб’ютора відео від родини Кейр), з Роном Чаймовицем як співзасновником і президентом. Після численних злиттів та поглинань нині частина Atari Inc.</gt>
<infogrames>Infogrames — розробник і видавець програмного забезпечення з 1983 по 2009 рік, найвідоміший серією Alone in the Dark. Нині частина Atari Inc. під назвою Atari.</infogrames>
<lucasarts>LucasArts Entertainment Company (раніше Lucasfilm Games) — американська компанія з ліцензування. До 2013 року також розробник і видавець відеоігор. Найвідоміша графічними пригодницькими іграми та іграми за франшизами Star Wars та Indiana Jones.</lucasarts>
<simpsons>The Simpsons — сатиричне зображення американського життя через сім’ю Сімпсонів: Гомер, Мардж, Барт, Ліса та Меггі. Оригінальний телешоу відбувається у вигаданому Спрінгфілді та пародіює американську культуру, суспільство, телебачення та людський стан.</simpsons>
<tmnt>Teenage Mutant Ninja Turtles — чотири супергеройські черепахи. Названі на честь італійських митців Відродження, вони навчені ніндзюцу. З бази в каналізації Нью-Йорка вони борються з ворогами, ховаючись від суспільства.</tmnt>
<battletoads>Battletoads — медіафраншиза від Rare, що розпочалася beat 'em up Battletoads 1991 року. Головні герої — три антропоморфні жабі, названі за шкірними хворобами: Rash, Zitz та Pimple. Серія створена як конкурент Teenage Mutant Ninja Turtles.</battletoads>
<pokemon>Pokémon — серія відеоігор від Nintendo та The Pokémon Company. Створена Сатосі Тадзірі; перші ігри Pocket Monsters Red і Green вийшли 1996 року в Японії для Game Boy. Основна серія RPG («core series») продовжується на кожному поколінні портативних Nintendo.</pokemon>
<lego>З 1995 року випущено 85 комерційних відеоігор на основі Lego — конструкторської системи від The Lego Group. Жанри включають пригодницькі ігри, настільні та гонки.</lego>
<tic80>TIC-80 — фантазійний комп’ютер для створення, гри та поширення маленьких ігор. Обмеження: дисплей 240x136 пікселів, 16-колірна палітра, 256 8x8 кольорових спрайтів, 4-канальний звук тощо.</tic80>
<samsho>Samurai Shodown (у Японії — Samurai Spirits) — серія ігрових бійок від SNK. Події в Японії XVIII століття з іноземними персонажами та вигаданими монстрами.</samsho>
<solarus>Solarus — легкий, безкоштовний ігровий рушій з відкритим кодом для Action-RPG. Написаний на C++, запускає ігри на Lua.</solarus>
<ddr>Dance Dance Revolution (у ранніх європейських версіях відома як Dancing Stage) — піонерська серія музичних відеоігор від Konami. Запроваджена в Японії 1998 року, де гравці стоять на «танцювальній платформі» та вчасно влучають у кольорові стрілки під музичні та візуальні підказки.</ddr>
<tux>SuperTux, SuperTux Kart та SuperTux Party — ігри з відкритим вихідним кодом, натхненні серією Super Mario. Розробляються з середини 90-х і використовують різноманітних маскотів з відкритих проектів, як Tux, Mozilla Thunderbird та Pidgin.</tux>
<subset.ratio>Співвідношення екрану</subset.ratio>
<d1970s>1970-ті роки стали початком золотого віку аркадних ігор. Монетні аркадні автомати набули популярності з класикою, як Pac-Man, Galaxian та Space Invaders. Також з’явилися перші домашні консолі, як Atari 2600.</d1970s>
<d1980s>1980-ті роки ознаменувалися появою доступних домашніх ігрових систем: домашні комп’ютери від Sinclair та Commodore, а також перші масові релізи консолей від гігантів Sega та Nintendo.</d1980s>
<d1990s>1990-ті роки побачили відродження аркад завдяки потужним бійкам, як Street Fighter, Tekken та Mortal Kombat. На домашньому ринку вийшли консолі п’ятого покоління: Sony PlayStation, Sega Saturn та Nintendo 64.</d1990s>
<easyrpg>Easy RPG — безкоштовний інтерпретатор та редактор рольових ігор з відкритим вихідним кодом, що дозволяє грати в ігри, сумісні з RPG Maker 2000 та 2003.</easyrpg>
<panlog>Логотипи панелей</panlog>
<default>За замовчуванням</default>
<panel>Панель</panel>
<smallpanel>Мала панель</smallpanel>
<panelbox>Панель з бокартом</panelbox>
<ecwolf>ECWolf — просунутий портування коду для Wolfenstein 3D, Spear of Destiny та Super 3D Noah's Ark на базі Wolf4SDL.</ecwolf>




<outrun>OutRun — аркадна гоночна відеогра, випущена Sega у вересні 1986 року. Відома піонерським апаратним забезпеченням і графікою, нелінійним геймплеєм та музикою Хіросі Каваґучі, яку можна обрати. Мета — уникати транспорту та дістатися до однієї з п’яти локацій.</outrun>
<gx4000>GX4000 — ігрова консоль, вироблена Amstrad. Короткочасна спроба компанії увійти на ринок ігрових консолей. Випущена в Європі 1990 року, базується на популярній на той час технології CPC із покращеннями.</gx4000>
<dukenukem>Duke Nukem — серія відеоїгор, названа на честь головного героя Дюка Нюкема. Створена Apogee Software Ltd. Перші дві основні ігри — 2D-платформери, пізніші — суміш шутерів від першої та третьої особи.</dukenukem>
<supervision>Watara Supervision (у Великій Британії — QuickShot Supervision) — монохромна портативна ігрова консоль 1992 року, бюджетний конкурент Game Boy від Nintendo. Скасована через відсутність популярності серед геймерів.</supervision>
<freej2me>FreeJ2ME — простий емулятор J2ME (Java Platform Micro Edition) із фокусом на старі мобільні ігри. Підтримує Windows, десктопний Linux та Raspberry Pi 3 через Libretro і RetroArch.</freej2me>
<megadrivemsu>MSU-MD — чіп-додаток для картриджа Mega EverDrive Pro для Mega Drive, що додає покращення ігор: повноекранне відео, CD-якість звуку тощо. Сумісний як з апаратним забезпеченням, так і з емуляторами.</megadrivemsu>
<gmloader>GameMaker (спочатку Animo, згодом Game Maker до 2011 року) — серія кросплатформових ігрових рушіїв, створена Марком Овермарсом 1999 року та розроблена YoYo Games з 2007 року.</gmloader>
<karaoke>Караоке — вид інтерактивних розваг, зазвичай у клубах і барах, де люди співають під записану музику з мікрофоном. Музика — інструментальна версія популярної пісні, текст із рухомим символом відображається на екрані.</karaoke>
<sgb>Super Game Boy — периферійний пристрій, що дозволяє грати в картриджі Game Boy на консолі Super Nintendo Entertainment System. Випущений у червні 1994 року за $59.99 у США та £49.99 у Великій Британії.</sgb>
<eighting>Eighting Co., Ltd. (стилізовано як 8ing) — японський розробник і видавець відеоігор. Раніше відома як Raizing. Відома шутерами та ліцензованими бійками.</eighting>
<psikyo>Psikyo — японський розробник і видавець відеоігор, відомий шутерами та стрип-махджонгами. Переважно аркадний розробник, також портав ігри на домашні консолі.</psikyo>
<cave>CAVE Interactive Co., Ltd. — японська компанія з відеоігор, заснована 1994 року колишніми співробітниками Toaplan після її банкрутства. З 1995 по 2013 рік — один із найпродуктивніших розробників шутерів у Японії.</cave>
<cdi>Формат CD-i анонсований наприкінці 1980-х, перші сумісні пристрої вийшли 1991 року. Головна фішка Philips CD-i — не лише ігри, а й мультимедіа. Комерційний провал, знятий з виробництва 1998 року.</cdi>
<sharpx1>X1 (іноді Sharp X1 або CZ-800C) — серія домашніх комп’ютерів від Sharp Corporation 1982–1988 років. Базується на Zilog Z80. RGB-монітор із тюнером ТБ дозволяв накладати екран комп’ютера на телевізор.</sharpx1>
<pgm>PolyGame Master (PGM) — аркадна системна плата від тайванської IGS 1997 року. Розроблена для конкуренції з Neo Geo MVS від SNK у Тайвані. Наступники: PGM2 (2007) та PGM3 (2012).</pgm>
<pgm2>IGS PolyGame Master 2 — аркадна система від IGS 2007 року, наступниця PGM. Містить небагато ігор, найвідоміша — Knights of Valour 3 із серії Knights of Valour.</pgm2>
<megaduck>Mega Duck WG-108 (також Cougar Boy) — портативна ігрова консоль, розроблена та виготовлена Welback Holdings (Timlex International) у Гонконзі, випущена 1993 року.</megaduck>
<fmtmarty>FM Towns Marty — 16-бітна консоль п’ятого покоління на базі комп’ютера FM Towns від Fujitsu (1989). Зворотна сумісність із іграми FM Towns.</fmtmarty>
<apple2>Apple II, випущена 1977 року, — домашній комп’ютер від Стіва Возняка. 8-бітний процесор із кольоровою графікою двох роздільних здатностей та низькоякісним звуком. Пізніші версії — 16-бітні.</apple2>
<vircon32>Vircon32, як випливає з назви, — 32-бітна віртуальна консоль: стандарт для реалізації в програмному або апаратному забезпеченні. Мета — максимальна простота з достатньою кількістю функцій для повноцінних ігор.</vircon32>
<!-- PENDING TRANSLATION -->
<ikemen>Ikemen (скорочено від Itsumademo Kanseishinai Eienni Mikansei ENgine) — безкоштовний ігровий рушій бійок з відкритим кодом, сумісний із контентом M.U.G.E.N, але з розширеним набором функцій для гнучкішої кастомізації.</ikemen>
<bk>Electronika BK — серія 16-бітних домашніх комп’ютерів, сумісних із PDP-11, розроблених під брендом Electronika НПО Науковий центр — провідною командою мікрокомп’ютерів у СРСР.</bk>
</variables>
		</theme>
