<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
<formatVersion>7</formatVersion>
<variables>
<langue>en</langue>

<!-- FONTS -->

<!-- menu fonts -->
<font1m>OpenSans-Light.ttf</font1m>

<!-- menu fonts -->
<font2m>OpenSans-SemiBold.ttf</font2m>

<!-- main system views -->
<font1s>OpenSans-Bold.ttf</font1s>

<!-- system info -->
<font2s>OpenSans-Bold.ttf</font2s>

<!-- System description -->
<font3s>OpenSans-SemiBold.ttf</font3s>

<!-- Font used by gamelist items -->
<font1g>OpenSans-SemiBold.ttf</font1g>

<!-- Font used by descriptions on gamelists -->
<font2g>OpenSans-SemiBold.ttf</font2g>

<!-- Font used for title on gamelist panel -->
<font3g>BebasNeue-Regular.ttf</font3g>

<!-- Font used on gamelist help system -->
<font4g>OpenSans-SemiBold.ttf</font4g>


<!-- Global --> 	
	<yes>Так</yes>
	<no>Ні</no>
    <none>Немає</none>
    <sysmusic>Увімкнено</sysmusic>
    <nomusic>Випадково</nomusic>
    <silence>Без фонової музики</silence>	
	<default>За замовчуванням</default>
<!-- Library views -->		
	<basiclist>Простий список</basiclist>
    <simplegridName>Сітка / Проста</simplegridName>
    <carouselViewName>Карусель</carouselViewName>
    <carouselposterViewName>Карусель / Детально</carouselposterViewName>	
	<tilesViewName>Плитки</tilesViewName>
    <tilesVideoViewName>Плитки з відео</tilesVideoViewName>
    <tilesVideoMarqueeViewName>Плитки з відео та логотипами</tilesVideoMarqueeViewName>
    <fanartViewName>Фан-арт (за замовчуванням)</fanartViewName>
	<fanartvlViewName>Фан-арт (повноекранне відео)</fanartvlViewName>
	<carouselvideoName>Карусель / Відео</carouselvideoName>
	<smallscreengamelist>Малий екран</smallscreengamelist>
	<smallscreengamelistnh>Малий екран (без підказок)</smallscreengamelistnh>
<!-- color schemes -->
    <ctblue>Сапфір</ctblue>
	<ctred>Рубін</ctred>
	<ctgreen>Смарагд</ctgreen>
	<ctblack>Карбон</ctblack>
    <ctgold>Золото</ctgold>
<!-- backgrounds -->
	<defaultbg>SOLO (Світла)</defaultbg>
	<darkbg>SOLO (Темна)</darkbg>
    <bellabg>Bella</bellabg>
	<systembg>Консоль</systembg>
	<artflixbg>Artflix</artflixbg>
<!-- Logo Styles -->
	<whitelog>Білі логотипи</whitelog>
	<colorlog>Кольорові логотипи</colorlog>
	<conlog>Контролери</conlog>
    <textlog>Текстові логотипи</textlog>
<!-- Help Icons -->
	<idefault>Crystal</idefault>
	<idefaultrev>Crystal (Зворотний)</idefaultrev>
<!-- System layouts -->		
	<horizontal>Просте горизонтальне меню</horizontal>
    <hordetail>Детально (Горизонтально)</hordetail>
	<rhc>Карусель (Праворуч)</rhc>
    <lhc>Карусель (Ліворуч)</lhc>
	<systemdetails>Детально (Вертикально)</systemdetails>
<!-- Video delay -->
    <delay1>1 секунда</delay1>
    <delay2>2 секунди</delay2>
    <delay3>3 секунди</delay3>
    <delay5>5 секунд</delay5>
    <delay10>10 секунд</delay10>
    <delay20>20 секунд</delay20>
    <delay0>Без затримки</delay0>
    <novideo>Вимкнути відео</novideo>	
<!-- Submenus -->
    <subset.systemview>Макет головної сторінки</subset.systemview>
    <subset.bgset>Фонові зображення</subset.bgset>
    <subset.iconset>Іконки підказок</subset.iconset>
    <subset.shader>Шейдери теми</subset.shader>
	<subset.music>Системна музика</subset.music>
	<subset.logoset>Стиль логотипів</subset.logoset>
	<subset.thememusic>Фонова музика теми</subset.thememusic>
    <subset.vdelay>Затримка відео списку ігор</subset.vdelay>
    <subset.slog>Логотип системи у списках ігор</subset.slog>
    <subset.colorset>Кольорова схема</subset.colorset>
    <subset.videoview>Затримка відео списку ігор</subset.videoview>
    <subset.sysvdelay>Затримка відео системи</subset.sysvdelay>
<!-- System descriptions -->
    <psx>PlayStation (неофіційно скорочено PSX) — це домашня ігрова консоль, розроблена та випущена компанією Sony Computer Entertainment. Оригінальна консоль цієї серії стала першою в історії, що розійшлася тиражем понад 100 мільйонів одиниць менш ніж за десятиліття.</psx>
<threedo>3DO — це домашня ігрова консоль, задумана підприємцем і засновником Electronic Arts Тріпом Гокінсом. Компанія не виробляла її самостійно: перші моделі випустила Panasonic, а пізніше апаратні версії створювали GoldStar і Sanyo.</threedo>
<amiga>Amiga — сімейство персональних комп’ютерів, що продавалися компанією Commodore у 1980-х і 1990-х роках. Перша модель була випущена у 1985 році як висококласний домашній комп’ютер і здобула популярність завдяки своїм графічним, звуковим можливостям і багатозадачності.</amiga>
<cpc>CPC 464 — перший домашній персональний комп’ютер, створений компанією Amstrad у 1984 році. Це був один із найуспішніших мікрокомп’ютерів у Європі, продано понад 2 мільйони одиниць.</cpc>
<arcade>Аркадний автомат (coin-op) — це розважальний пристрій з оплатою монетами, який зазвичай встановлювався в громадських місцях, таких як ресторани, бари та зали ігрових автоматів. «Золота ера» аркадних відеоігор зазвичай визначається як період із кінця 1970-х до середини 1980-х років.</arcade>
<atari2600>Atari Video Computer System (VCS) — домашня ігрова консоль другого покоління (1976–1992), розроблена та випущена компанією Atari, Inc. Вона була представлена 11 вересня 1977 року в Північній Америці за ціною 199 доларів США.</atari2600>
<atari5200>Atari 5200 SuperSystem — консоль другого покоління, розроблена та випущена компанією Atari. Вона комплектувалася інноваційним контролером із 360-градусним джойстиком без автоцентрування, цифровою клавіатурою та кнопками Start, Pause і Reset.</atari5200>
<atari7800>Atari 7800 Pro System — консоль третього покоління, розроблена та випущена компанією Atari Corporation. Вважається однією з перших консолей зі зворотною сумісністю, оскільки могла запускати ігри для Atari 2600 без додаткових модулів.</atari7800>
<jaguar>Atari Jaguar — домашня ігрова консоль, розроблена компанією Atari Corporation і випущена в Північній Америці в листопаді 1993 року. Належить до п’ятого покоління консолей і конкурувала з 16-бітними Sega Genesis і Super NES, а також із 32-бітною 3DO Interactive Multiplayer.</jaguar>
<lynx>Atari Lynx — 16-бітна портативна ігрова консоль, розроблена та випущена компанією Atari Corporation. Вона надійшла у продаж у вересні 1989 року в Північній Америці за ціною 149,95 долара США. Lynx стала першою у світі портативною ігровою системою з кольоровим LCD-екраном.</lynx>
<atarist>Atari ST — лінійка домашніх комп’ютерів від Atari Corporation і наступник сімейства Atari 8-bit. Модель 1040ST, випущена у 1986 році, стала першим персональним комп’ютером із 1 МБ оперативної пам’яті в базовій конфігурації, а також першим із вартістю менш ніж 1 долар США за кілобайт.</atarist>
<atomis>Atomiswave — аркадна система та кабінет від Sammy Corporation, створена на основі плати Sega NAOMI. Використовує змінні ігрові картриджі, а панель керування можна легко замінити на подвійні джойстики, світлові пістолети або кермо.</atomis>
<c16>C16 — домашній комп’ютер, створений компанією Commodore International як модель початкового рівня для заміни VIC-20.</c16>
<c64>Commodore 64 — 8-бітний домашній комп’ютер, представлений у січні 1982 року компанією Commodore International. Занесений до Книги рекордів Гіннеса як найпродаваніша окрема модель комп’ютера в історії — за оцінками продано від 10 до 17 мільйонів одиниць.</c64>
<c128>Commodore 128 (C128) — останній 8-бітний домашній комп’ютер, комерційно випущений компанією Commodore Business Machines. Представлений у січні 1985 року на виставці CES у Лас-Вегасі, через три роки після надзвичайно успішного Commodore 64.</c128>
<dreamcast>Dreamcast — 128-бітна ігрова консоль, випущена компанією Sega наприкінці 1998 року в Японії та з вересня 1999 року в інших регіонах. Це була перша консоль шостого покоління, що передувала PlayStation 2, Xbox і Nintendo GameCube.</dreamcast>
<famicom>Nintendo Famicom — 8-бітна ігрова консоль, випущена Nintendo в Японії у 1983 році. Повна назва — Family Computer, скорочено Famicom або FC.</famicom>
<fds>Family Computer Disk System — периферійний пристрій для консолі Nintendo Family Computer, випущений у Японії 21 лютого 1986 року. Використовує спеціальні гнучкі диски «Disk Card» для зберігання даних.</fds>
<gameandwatch>Game & Watch — серія портативних електронних ігор, які Nintendo випускала з 1980 по 1991 рік. Створені Ґумпеєм Йокої, кожна модель містила одну гру та годинник на LCD-екрані.</gameandwatch>
<gamegear>Sega Game Gear — перша портативна ігрова консоль Sega. Це була третя комерційно доступна кольорова портативна консоль після Atari Lynx і TurboExpress. Має схожу архітектуру з Master System і може запускати її ігри через адаптер.</gamegear>
<gb>Game Boy — 8-бітна портативна ігрова консоль, випущена у 1989 році. Як перша система серії Game Boy, вона була створена Ґумпеєм Йокої та підрозділом досліджень і розробки Nintendo.</gb>
<gba>Game Boy Advance — 32-бітна портативна ігрова консоль від Nintendo, наступник Game Boy Color. Її конкурентами були Neo Geo Pocket Color, WonderSwan, GP32, Tapwave Zodiac та N-Gage.</gba>
<gbc>Game Boy Color (GBC) — портативна ігрова консоль, випущена Nintendo у 1998 році. Є наступником Game Boy, оснащена кольоровим екраном, але без підсвітки.</gbc>
<genesis>Genesis (поза США — Mega Drive) — третя консоль Sega та наступник Master System. Основний процесор — 16/32-бітний Motorola 68000 із частотою 7,6 МГц. Підтримувала зворотну сумісність із Master System.</genesis>
<intellivision>Intellivision («Intelligent Television») — домашня ігрова консоль, випущена Mattel Electronics у 1979 році. Розробка почалася у 1977 році — того ж року, що й запуск Atari 2600.</intellivision>
<mame>MAME (Multiple Arcade Machine Emulator) — безкоштовний емулятор із відкритим кодом, призначений для відтворення апаратного забезпечення аркадних ігрових систем у програмному середовищі сучасних комп’ютерів.</mame>
<mastersystem>Master System — ігрова консоль третього покоління, випущена Sega у 1985 році. Була прямим конкурентом Nintendo Entertainment System і технічно перевершувала NES.</mastersystem>
<megadrive>Mega Drive — третя консоль Sega та наступник Master System. Оснащена 16/32-бітним процесором Motorola 68000 із частотою 7,6 МГц. Підтримувала зворотну сумісність із Master System.</megadrive>
<msx>MSX — стандартизована архітектура домашніх комп’ютерів, представлена Microsoft і ASCII 16 червня 1983 року. До успіху Nintendo Famicom платформа MSX була основною для японських студій, зокрема Konami та Hudson Soft.</msx>
